@inproceedings{Mayra-Cordova-Dupont-Petkovic-Gawley-Alrahabi-Roe:TALN:2022,
    author = "Mayra Cordova, Johanna and Dupont, Yoann and Petkovic, Ljudmila and Gawley, James and Alrahabi, Motasem and Roe, Glenn",
    title = "Toolbox : une cha{\^\i}ne de traitement de corpus pour les humanit\'es num\'eriques",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : D\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "12-14",
    note = "Toolbox : a corpus processing pipeline for digital humanities",
    abstract = "Le projet Toolbox propose une cha{\^\i}ne de traitement pour la manipulation et le traitement de corpus textuels incluant la num\'erisation (OCR/HTR), la conversion au format TEI, la fouille de texte (reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees) et la visualisation de donn\'ees. Les fonctionnalit\'es sont accessibles via une interface en ligne qui sert de surcouche graphique \`a des scripts d\'evelopp\'es par nos soins ou utilisant des outils externes. Elles permettent d'automatiser les t\^aches \'el\'ementaires de traitement de corpus pour les chercheurs en humanit\'es num\'eriques. Cet outil est ouvert aux contributions externes.",
    keywords = "Humanit\'es num\'eriques, TEI, OCR, reconnaissance des entit\'es nomm\'ees.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/3565.pdf"
}
